const operadoresmatematicos ={
    id: "operadores-matematicos",
    title: "Operadores Aritméticos",
    description: "Cálculos e operações matemáticas na programação.",
    difficulty: "Fácil",
    icon: "calculator",
    color: "bg-purple-50 text-purple-600",
    questions: [
      {
        question: "Qual símbolo representa a multiplicação em Python?",
        options: ["x", ".", "*", "#"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "Qual é o resultado de 10 % 3 (módulo)?",
        options: ["3", "1", "3.33", "0"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "O operador '//' em Python realiza:",
        options: ["Divisão inteira", "Divisão decimal", "Comentário", "Potenciação"],
        answer: 0
      },
      {
        question: "Qual o resultado de 2 ** 3?",
        options: ["6", "5", "8", "9"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "Qual a ordem de precedência correta?",
        options: ["Soma antes de Multiplicação", "Multiplicação antes de Soma", "Subtração antes de Parênteses", "Tudo é igual"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "Quanto vale x após: x = 5; x += 2?",
        options: ["5", "2", "7", "10"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "Qual o resultado de (10 - 2) * 2?",
        options: ["16", "8", "12", "6"],
        answer: 0
      },
      {
        question: "O que faz a função abs(-5)?",
        options: ["Retorna -5", "Retorna 5", "Retorna 0", "Dá erro"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "Para calcular a raiz quadrada, geralmente usamos qual biblioteca?",
        options: ["math", "random", "string", "time"],
        answer: 0
      },
      {
        question: "Qual operador verifica igualdade?",
        options: ["=", "==", "===", "!="],
        answer: 1
      }
    ]
};

export default operadoresmatematicos;